<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?>
<News>
	<Version Major="4" Minor="0" Build="88" Revision="0"/>
	<Info Info="La version 4.0.88 est disponible.&#x0A;&#x0A;Importants changements en interne pour supporter l'Unicode dans les jeux, c'est à dire la possibilité de pouvoir utiliser des charactères de d'autres alphabets.&#x0A;Nouvel objet AdMob, pour afficher des bannières publicitaires (ou écrans interstitiels) dans les jeux HTML5 exportés sur Android/iOS avec Intel XDK.&#x0A;Les automatismes sont maintenant appelés des Comportements (Behavior en anglais).&#x0A;Nouvelle fonctionnalité, la 'pile de scènes' : une nouvelle action permet de mettre en pause la scène courante et d'en lancer une autre. On peut ensuite revenir à la scène précédente avec une autre action. Idéal pour faire des menus de pause, des écrans de combats, des écrans d'intérieurs de batiments..&#x0A;Amélioration de l'export des jeux HTML5 pour Cordova/Intel XDK.&#x0A;Nouvel éditeur pour les objets textes&#x0A;Ajout de la fonctionnalité 'Sauvegarder en tant que projet dossier': les projets peuvent être sauvegardés avec les scènes, évènements externes et agencements externes sauvegardés dans différents fichiers. Cela rend beaucoup plus facile la collaboration dans une équipe.&#x0A;L'appui sur Shift dans l'éditeur de scène permet de redimensionner un objet en gardant ses proportions.&#x0A;L'appui sur Shift dans l'éditeur de scène permet de tourner un objet par incrément réguliers de 15 degrés.&#x0A;La grille aimantée de l'éditeur de scène s'applique aussi lors du redimensionnement d'objets.&#x0A;Amélioration de l'objet Carte de Tuiles, notamment une baisse de la consommation mémoire pour les grandes cartes.&#x0A;Amélioration pour les écrans haute définition ('retina').&#x0A;Plusieurs corrections de bugs pour la recherche de chemin, qui devrait maintenant fonctionner correctement dans tous les cas.&#x0A;Correction de la recherche dans l'éditeur d'objets.&#x0A;Correction de la condition sur la bordure supplémentaire du comportement 'Détruire à la sortie de l'écran'&#x0A;Nouvel démo utilisant les fonctionnalités Javascript 'PIXI Particles'&#x0A;Correction dans l'éditeur de scène où les objets sur des calques cachés pouvaient encore être selectionnés.&#x0A;Amélioration et nettoyage du code en interne.&#x0A;Corrections pour Mac OS X dans l'éditeur de scène.&#x0A;Suppression de la compilation en un fichier unique (trop instable et detecté comme un virus par certains antivirus).&#x0A;Ajout du support pour les molettes à défilement horizontal dans l'éditeur de scène.&#x0A;Divers bugs corrigés." Lien="http://compilgames.net"/>
	<CommunityNews text="GDevApp est une web app de création de jeux basée sur GDevelop : venez essayer la plus avancée des applications online de création de jeux. Compatible avec les tablettes et fournie avec des superbes packs de graphismes pré-préparés." link1="https://github.com/4ian/GD" linkLabel1="GDevelop sur GitHub" link2="https://gdevapp.com?utm_source=software&amp;utm_medium=link_fr&amp;utm_campaign=launch" linkLabel2="Tester GDevApp, la nouvelle app de création de jeux"/>
</News>
